\begin{UseCase}{CU14}{Generar Multas}{
		Generar las multas a las cuales los usuarios serán acreedores cuando no se cumple con las normas que se establecidas y aceptadas al solicitar la credencial correspondiente para el préstamo de ejemplares de la biblioteca, las cuales corresponden a: pérdida, devolución a desatiempo, maltrato o sustitución de un libro.
	}
		\UCitem{Versión}{1.0}
		\UCitem{Actor}{Administrador}
		\UCitem{Propósito}{Generar multas a los usuarios del servicio de la biblioteca que no cumplan con las condiciones de devolución.}
		\UCitem{Entradas}{
			\begin{itemize}
				\item Tipo de afectación en el ejemplar.
				\item Identificador del ejemplar.
				\item Identificador del usuario.
			\end{itemize}					
		}
		\UCitem{Salidas}{
			\begin{itemize}
				\item Documento de penalización, mostrando los siguientes datos: Nombre del usuario, nombre del libro, tipo de multa y cantidad acreedora.
			\end{itemize}					
		}
		\UCitem{Precondiciones}{ 
			\begin{itemize}
				\item El usuario debe de estar registrado. 
				\item El usuario debe de tener un ejemplar registrado como "Prestamo".
				\item El administrador verifica el estado del libro y del préstamo en el CU9.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{
			\begin{itemize}
				\item Se registrará una multa en el historial del usuario.
			\end{itemize}					
		}
		\UCitem{Autor}{
			\begin{itemize}
				\item José Miguel Tejeda Martínez
				\item Erubey Martínez de los Santos					
			\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Revisores}{
			\begin{itemize}
				\item López Orozco Diego Efraín
				\item Jiménez Chávez Luis Gerardo					
			\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Madurez}{
			\begin{itemize}
				\item Media
			\end{itemize}	
		}
		
		\UCitem{Prioridad}{
			\begin{itemize}
				\item Alta
			\end{itemize}	
		}
		
		\UCitem{Estado}{
			\begin{itemize}
				\item Pendiente
			\end{itemize}	
		}
\end{UseCase}
\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] El administrador introduce el tipo de multa aplicable. 
	\UCpaso[\UCactor] El administrador selecciona el botón \IUbutton{Generar} de la interfaz: \IUref{UI14}{Generar Multa}.
	\UCpaso[\UCsist] El sistema verifica, de acuerdo a las reglas de negocio \BRref{RN11}{"Multa por pérdida"}, \BRref{RN12}{"Multa por devolución a desatiempo"}, \BRref{RN13}{"Multa por maltrato o daño físico"} y \BRref{RN14}{"Multa por sustitución"}, el tipo de multa introducida.\Trayref{A}
	\UCpaso[\UCsist] El sistema obtiene el costo del libro de a cuerdo al identificador proporcionado y se muestra en la interfaz \IUref{UI14}{Generar Multa}. \Trayref{B}
	\UCpaso[\UCsist] El sistema obtiene las fechas de préstamo y de devolución establecidas en la emisión anterior y se muestra en la interfaz \IUref{UI14}{Generar Multa}. \Trayref{B}
	\UCpaso[\UCsist] El sistema calcula la multa de acuerdo a las siguientes condiciones, correspondientes al tipo de multa: \BRitem
	1. "Pérdida de libro". Se considerará el costo total obtenido en el paso 2. \BRitem
	2. "Devolución a destiempo". Se tomará la fecha de devolución del paso 3 y contarán los días de diferencia entre la fecha actual. La cantidad acreedora es de 20 pesos por día desfasado. \BRitem
	3. "Maltrato de libro". Se cosiderará el 35 porciento del costo en el paso 2. \BRitem
	4. "Sustitución de libro". Se considerará el 50 porciento del costo obtenido en el paso.
	\UCpaso[\UCsist] El sistema descargara el \IUref{Doc1}{DOC-1}., en el que devolverá la cantidad de multa correspondiente al paso anterior, la cual se asociará al usuario dado por el identificador de entrada. \Trayref{B} 
	\UCpaso[\UCsist] Se mostrará el mensaje MSG1
\end{UCtrayectoria}
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Se introdujo un número de multa inexistente}	
			\UCpaso[\UCsist] El sistema mostrará el mensaje [E2].
			\UCpaso[\UCsist] Regresa al paso 1 de la trayectoria principal. 
\end{UCtrayectoriaA}
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Se presentó un error en la conexión y/o en la transacción actual con base de datos}
			\UCpaso[\UCsist] El sistema mostrará el mensaeje [E1].
			\UCpaso[\UCsist] Regresa al paso 1 de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}
