% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

	\begin{UseCase}{CU10}{Renovar préstamo de libro}{
		Tiene como objetivo describir la parte del sistema que se encarga de extender el tiempo y fecha límite que tiene un usuario para realizar la devolución de un libro que pidió prestado con anterioridad en la biblioteca.
	}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Bibliotecario, Usuario}
		\UCitem{Propósito}{Hacer cumplir el derecho que tiene un usuario para extender el plazo de un préstamo previamente concedido, verificando que el solicitante no haya superado los periodos permitidos de renovación, que el libro no esté apartado por otro usuario y que solicite la renovación antes de la fecha límite de devolución de dicho préstamo.}
		\UCitem{Entradas}{
		Se necesitan de los siguientes datos
					\begin{itemize}
				\item Fecha de préstamo 
				\item Fecha de devolución
				\item Periodos de renovación anteriores
				\item Estado actual del libro
			\end{itemize}}
		\UCitem{Salidas}{Actualización de la fecha de devolución}
		\UCitem{Precondiciones}{ 
			\begin{itemize}
				\item Interna: Que el usuario haya iniciado sesión.
				\item Interna: Que el libro ya esté en estado de préstamo para el mismo usuario.
				\item Interna: Que el libro no esté apartado
				\item interna: Que la fecha del prestamo anterior aun no este vencida
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{Se almacena en la base de datos la renovacion de prestamo del libro.}
		\UCitem{Autor}{\begin{itemize}
				\item Nava Campos Jose Andres
				\item Olvera Neria Yamile Giselle

			\end{itemize}
			}
		\UCitem{Revisó}{\begin{itemize}
				\item Luis E Perea
				\item Daniel Mora

			\end{itemize}
			}
	\end{UseCase}
		%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Principal
	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
		\UCpaso[\UCactor] El usuario se dirige al apartado Préstamos en el menú principal de UIX en la página web.  
		\UCpaso[\UCsist]El sistema despliega la ventana IUX mostrando en la pantalla una lista con sus préstamos actuales otorgados por la biblioteca.\IUref{UI01}{Pantalla de Prestamos}
				\UCpaso[\UCactor] El usuario solicita al sistema una prórroga de entrega  dando clic en el botón \IUbutton {Renovar}
						\UCpaso[\UCsist]El sistema otorga la renovación del préstamo apegado a las reglas de negocio RN1,RN2,RN3,RN4,RN5. \Trayref{A} \Trayref{B} \Trayref{C} \Trayref{C} \Trayref{D} 
		\UCpaso[\UCsist] El sistema despliega el \MSGref{MSG1}{Operacion exitosa} informándole al usuario el resultado exitoso para renovar el préstamo.
				\UCpaso[\UCactor]El usuario presiona el botón OK confirmando el mensaje.
				\UCpaso[\UCsist]El sistema muestra la ventana IUX con los préstamos actuales y la fecha de devolución actualizada.\IUref{UI02}{Pantalla de Confirmacion}
	\end{UCtrayectoria}
			%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Alternativa.
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{La solicitud de renovación de préstamo ha superado el número de periodos posibles.}
			\UCpaso[\UCsist]El sistema muestra una notificación de error en la renovación de préstamo \MSGref{MSG11}{Fallo el registro, debido a que ha superado el numero de renovaciones posibles(2) para el libro seleccionado}
			\UCpaso[\UCactor] El usuario da clic en el botón \IUbutton{OK} confirmando el mensaje. 
			\UCpaso[\UCsist] Se regresa al paso 2 de la trayectoria principal 
		\end{UCtrayectoriaA}

		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{: El plazo de préstamo ha finalizado y la fecha límite de entrega ha expirado}
			\UCpaso[\UCsist]El sistema muestra una notificación de plazo de préstamo finalizado \MSGref{MSG13}{El plazo del prestamo del libro seleccionado ha terminado}
			\UCpaso[\UCactor] El usuario da clic en el botón \IUbutton{OK} confirmando el mensaje. 
			\UCpaso[\UCsist] Se regresa al paso 2 de la trayectoria principal 
		\end{UCtrayectoriaA}
		
				\begin{UCtrayectoriaA}{C}{No se encuentra dentro de los 3 días naturales pre expiración de la fecha de entrega}
			\UCpaso[\UCsist]El sistema muestra una notificación de error en la renovación de préstamo \MSGref{MSG14}{Aun no se encuentra en la fecha de renovacion del prestamo del libro seleccionado}
			\UCpaso[\UCactor] El usuario da clic en el botón \IUbutton{OK} confirmando el mensaje. 
			\UCpaso[\UCsist] Se regresa al paso 2 de la trayectoria principal 
		\end{UCtrayectoriaA}
		
				\begin{UCtrayectoriaA}{D}{El libro ya ha sido apartado por otro usuario para su préstamo }
			\UCpaso[\UCsist]El sistema muestra una notificación error en la renovación  \MSGref{MSG11}{Fallo el registro debido a que el libro seleccionado ya ha sido solicitado por otro usuario}
			\UCpaso[\UCactor] El usuario da clic en el botón \IUbutton{OK} confirmando el mensaje. 
			\UCpaso[\UCsist] Se regresa al paso 2 de la trayectoria principal 
		\end{UCtrayectoriaA}

%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.