% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

\begin{UseCase}{CU04}{Registrar libro}{Se describirá el comportamiento y funcionamiento del sistema para almacenar la informacion de un libro
en una base de datos conforme a la norma MARC 21 para poder tener un catalogo de libros.
}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Administrador}
		\UCitem{Propósito}{Registrar los libros entrantes conforme a MARC 21 y guardarlos en una base de datos.}
		\UCitem{Entradas}{
			\begin{itemize}
				\item Se registra la información de un libro.
				\begin{itemize}
		   \item ISBN.
		   \item Clasificación Dewey.
		   \item Autor.
		   \item Titulo.
		   \item Resto del título.
		   \item Mención de responsabilidad.
		   \item Nº de edición.
		   \item Lugar de publicación.
		   \item Nombre de editor.
		   \item Fecha de publicación.
		   \item Nº de páginas.
		   \item Existencias.
		  \end{itemize}
			\end{itemize}					
		}
		\UCitem{Salidas}{
		Registro en la base de datos junto con el mensaje \MSGref{MSG1}{Operación realizada exitosamente.}, mensaje \MSGref{E3}{Datos incompletos. Favor de completar todos los campos de entrada.} y mensaje \MSGref{E1}{Error al conectar a la BD.}
		}
		\UCitem{Precondiciones}{ 
			\begin{itemize}
				\item El Administrador debe haber ingresado al sistema mediante el enlace. 
				\item El sistema debe de estar conectado a la base de datos.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{
			Se actualiza en la base de datos la lista de libros con los que cuenta la biblioteca.					
		}
		\UCitem{Autor}{
			\begin{itemize}
				\item Manriquez Molina Diego
				\item Salas Hernández Abiran Natanael
			\end{itemize}					
		}
		\UCitem{Revisó}{
			\begin{itemize}
				\item Olvera Neria Yamile Giselle
				\item Nava Campos Jose Andres
			\end{itemize}					
		}
\end{UseCase}
		%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Crear

\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] El administrador seleccionara el boton \IUbutton{Registrar} de la pantalla \IUref{IU04.1}{Pantalla registrar}.
	\UCpaso[\UCsist] Despliega la pantalla \IUref{IU02}{Registrar libro}.
	\UCpaso[\UCactor] El administrador introduce la informacion del libro en los campo requeridos.
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona el botón \IUbutton{Registrar} de la pantalla \IUref{IU04.2}{Registrar libro}.
	\UCpaso[\UCsist] Verifica regla de negocio \BRref{RN22}{Campos llenos libro} y se procede a verificar el libro en la base de datos.\Trayref{A}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica la informacion y compara el ISBN en la base de datos de acuerdo a la regla de negocio \BRref{RN23}{Registrar libro} .\Trayref{B}
	\UCpaso[\UCsist] Se guarda la informacion en la base de datos de acuerdo a la regla de negocio \BRref{RN24}{Registro completo} .\Trayref{C}
	\UCpaso[\UCsist] Se mostrará el mensaje \MSGref{MSG01}{Operación realizada exitosamente}.
\end{UCtrayectoria}
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{Se introdujo un campo vacio}	
			\UCpaso[\UCsist] Muestra mensaje \MSGref{E3}{Datos incompletos. Favor de completar todos los campos de entrada.}.
			\UCpaso[\UCactor] Ingresa un nuevo valor valido.
			\UCpaso[\UCsist] Verifica regla de negocio \BRref{RN22}{Campos llenos libro} y se procede a verificar el libro en la base de datos.\Trayref{A}
			\UCpaso[\UCsist] Se mostrará el mensaje \MSGref{MSG01}{Operación realizada exitosamente}.
			\UCpaso[\UCsist] Regresa a la pantalla \IUref{IU04.2}{Registrar libro}			
\end{UCtrayectoriaA}
\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Se introdujo un ISBN existente con una editorial diferente}	
			\UCpaso[\UCsist] El sistema mostrará el mensaje \MSGref{MSG8}{El ISBN no corresponde a la edicion del libro.}.
			\UCpaso[\UCactor] Ingresa un nuevo valor valido.
			\UCpaso[\UCsist] Verifica la informacion y compara el ISBN en la base de datos de acuerdo a la regla de negocio \BRref{RN23}{Registrar libro} .\Trayref{B}
			\UCpaso[\UCsist] Se mostrará el mensaje \MSGref{MSG01}{Operación realizada exitosamente}
			\UCpaso[\UCsist] Regresa a la pantalla \IUref{IU04.2}{Registrar libro}	
\end{UCtrayectoriaA}
\begin{UCtrayectoriaA}{C}{Fallo de conexion en la base de datos}
			\UCpaso[\UCsist] El sistema mostrará el mensaje \MSGref{E1}{Error al conectar a la BD.}.
			\UCpaso[\UCsist] Regresa a la pantalla \IUref{IU04.1}{Pantalla registrar}	
\end{UCtrayectoriaA}
