% Copie este bloque por cada caso de uso:
%-------------------------------------- COMIENZA descripción del caso de uso.

	\begin{UseCase}{CU05s}{Consultar libros}{
		En este caso de uso se describirá el comportamiento y funcionamiento del sistema para buscar un libro dentro de una base de datos. La consulta se realizará a tráves del nombre del libro y arrojará como resultado todos los libros que coincidan con ese nombre, mostrando en pantalla la información relacionada al libro.
	}
		\UCitem{Versión}{0.1}
		\UCitem{Actor}{Administrador, Estudiante}
		\UCitem{Propósito}{Poder visualizar en pantalla los libros que existan en la base de datos con el nombre solicitado }
		\UCitem{Entradas}{Nombre del libro}
		\UCitem{Salidas}{Informacion correspondiente a el libro que se desea buscar}
		\UCitem{Precondiciones}{ 
			\begin{itemize}
				\item El administrador debe haber ingresado al sistema. 
				\item Tiene que existir datos de los libros en la BD.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna. Es una consulta.}
		\UCitem{Autor}{Torres Segura Ricardo, Vega Camacho Enrique}
	\end{UseCase}
		%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Principal
	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
		%\UCpaso[\UCactor] Para agregar un item button:  \IUbutton{Generar} .
		%\UCpaso[\UCactor] Para agregar un salto de línea \BRitem en el mismo paso.
		%\UCpaso[\UCsist] Para referenciar una interfaz/pantalla se usa:  \IUref{UI09{Pantalla de Inicio}.
		%\UCpaso[\UCactor] Se conecta a la BD \Trayref{A}.
		%\UCpaso[\UCsist] Referenciar a una regla de negocio. Business Rule \BRref{RN01}{Nombre}
		%\UCpaso[\UCactor] Referenciar a un mensaje \MSGref{MSG01}{Un salón solo tiene asignado una entrevista a la vez}
		\UCpaso[\UCactor] El Usuario llena el campo disponible con el nombre del libro y hace clic en el el boton \IUbutton{Buscar} de la \IUref{UI51}{Pantalla Consulta de libros}.
		\UCpaso[\UCsist] El sistema valida que el campo no esté vacío. \Trayref{A}
		\UCpaso[\UCsist] El sistema se conecta a la base de datos \Trayref{B}
		\UCpaso[\UCsist] El sistema hace una búsqueda a la base de datos para encontrar los libros con el nombre solicitado. \Trayref{C}
		\UCpaso[\UCsist] El sistema muestra en la intefaz \IUref{UI52}{Pantalla de vista de consulta de libros} los resultados obtenidos, incluyendo el estado del libro.
	\end{UCtrayectoria}
			%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Alternativa A.
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{La cadena para generar la búsqueda es invalida.}
			\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}.
			\UCpaso[\UCsist] Termina el caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Alternativa B.
		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No se puede conectar a la base de datos.}
			\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}.
			\UCpaso[\UCsist] Termina el caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		%-------------------------------------- COMIENZA descripción Trayectoria Alternativa C.
		\begin{UCtrayectoriaA}{C}{No se encuentró la palabra de búsqueda.}
			\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}.
			\UCpaso[\UCsist] Termina el caso de uso.
		\end{UCtrayectoriaA}
		
%-------------------------------------- TERMINA descripción del caso de uso.